<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<escenaspeliculas>
	<escena idpelicula="1">
		<tituloescena>El otro Marty McFly</tituloescena>
		<descripcion>Durante unas semanas, el papel de Marty McFly lo interpreto el actor Eric Stoltz (sobre estas lineas), pero Stoltz no era un actor de comedia, y le dio un toque demasiado oscuro y dramatico al personaje. se tomo tan en serio el papel que no queria que lo llamaran Eric en el rodaje, sino Marty, y estuvo a punto de lesionar al actor Tom Wilson (Biff Tannen) en la escena del empujon. En cuanto Michael J. Fox volvio a estar disponible echaron a Stoltz y volvieron a rodar todo.</descripcion>
		<imagen>http://i.kinja-img.com/gawker-media/image/upload/s--YCHrdCUR--/c_scale,fl_progressive,q_80,w_800/1324661478014385959.jpg</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="1">
		<tituloescena>El primo de Chuck Berry</tituloescena>
		<descripcion>Chuck Berry no compuso Johhny be good hasta 1958, y Regreso al futuro tiene lugar en 1955. Hay una broma interna sobre eso cuando Marty McFly comienza a tocar Johhny Be Good y uno de los musicos sale corriendo a llamar por telefono para decir: '¡Chuck, Chuck! Soy Marvin. Tu primo Marvin Berry. ¿Recuerdas ese sonido suelto que estabas buscando? Pues escucha esto.'</descripcion>
		<imagen>http://k13.kn3.net/taringa/6/0/6/5/3/8//hachaazo/132.jpg</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="1">
		<tituloescena>Velocimetro a medida</tituloescena>
		<descripcion>Tuvieron que crear un velocimetro a medida para el Delorean de la pelicula, porque los que traian los coches de la epoca solo llegaban hasta las 85 millas por hora. La razon era un decreto dictado por el Presidente Jimmy Carter en 1979 para disuadir a los conductores de ir demasiado rapido.</descripcion>
		<imagen>https://costa2015.pt/img/features/56/back-to-the-future-7-awesome-things-you-may-not-know-about-the-delorean-time-machine-4.jpg</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="1">
		<tituloescena>Barranco Eastwood</tituloescena>
		<descripcion>En la tercera pelicula, el barranco que atraviesan las vias del tren (aun en construccion) iba a llamarse \"Barranco Clayton\" en honor a Clara Cayton, la futura esposa de Doc que iba a morir en el. Como el futuro cambio gracias a la intervencion de Marty y Doc, el barranco acabo llamandose Barranco Eastwood, en honor a Clint Eastwood, el nombre ficticio de Marty en 1885, ya que le dieron por muerto cuando \"desaparecio\" en el. En realidad es que volvio a viajar en el tiempo justo en ese lugar. Cuando regresan a 1985 se puede leer este nombre en el cartel del puente que cruza ese barranco.</descripcion>
		<imagen>https://i0.wp.com/images.wikia.com/bttf/images/archive/7/7b/20080110082736!Eastwood_ravine.jpg</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="1">
		<tituloescena>Record de mas gente viendo la misma pelicula</tituloescena>
		<descripcion>Con motivo del 30 aniversario se han celebrado eventos en todo el mundo en los que se ha vuelto a mostrar la pelicula En Los angeles, de hecho, se ha batido el record de mayor afluencia de publico para ver la misma pelicula en una misma sala: 17.000 personas.</descripcion>
		<imagen>http://k33.kn3.net/taringa/A/0/1/B/5/7/Beriku/3D4.jpg</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="1">
		<tituloescena>Condensador de Fluzo</tituloescena>
		<descripcion>El condensador de fluzo (flux capacitor) es el circuito integrado mas importante de cualquier aparato electronico moderno. Su nombre viene del maya capaxticus y significa: Apartato bonico. Actualmente es fabricado por la Compañia ACME y sus subsidiarias asiaticas. La produccion anual fluctua entre 1 y 3M de unidades, de las cuales un 42% se usa para fabricar ordenadores, un 17% se usa para robots asesinos y el restante 68% para los demas dispositivos.</descripcion>
		<imagen>http://d.ibtimes.co.uk/en/full/1464442/flux-capacitor.jpg?w=736</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="2">
		<tituloescena>Mapa del tesoro</tituloescena>
		<descripcion>A Sean Astin (Mikey) se le permitio mantener el mapa del tesoro usado en la pelicula. Años mas tarde su madre lo tiro a la basura pensando que ¡solo era un trozo de papel!</descripcion>
		<imagen>https://www.yorokobu.es/wp-content/uploads/2015/07/video.it_.originals.yahoo_.com@658cd5fe-413d-31ce-93f2-84b9567c46bc_FULL.jpg</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="2">
		<tituloescena>Barco Willy el tuerto</tituloescena>
		<descripcion>El barco pirata era real, todos los disparos y explosiones fueron grabados en la nave. Despues de la filmacion nadie lo quiso y fue destruido (para construirlo, se tomo como modelo la nave de Errol Flynn en 'El Halcon del mar', de 1940)</descripcion>
		<imagen>http://www.yofuiaegb.com/wp-content/uploads/2013/02/Goonies-2.jpg</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="2">
		<tituloescena>Cameo de Richard Donner</tituloescena>
		<descripcion> Richard Donner, el director, tiene un cameo como el sheriff del pelo gris de la escena final</descripcion>
		<imagen>https://kinefilia.files.wordpress.com/2012/05/goonies8.jpg?w=584</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="2">
		<tituloescena>Camaras como actores</tituloescena>
		<descripcion>Algunos de los miembros del equipo tecnico fueron extras en la pelicula. Un camara fue el padre Mouth. Otro aparecio como el cadaver en el congelador. Un ayudante de direccion interpreta a uno de los policias que va en moto por la playa en la escena final.</descripcion>
		<imagen>http://cdnb.20m.es/sites/127/2015/09/Los-Goonies-cadaver-2.jpg</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="2">
		<tituloescena>El burlador de Castilla</tituloescena>
		<descripcion>La pelicula que Sloth esta viendo en el sotano de los Fratelli es El halcon del mar pero la musica pertenece a otra pelicula de Errol Flynn, El burlador de Castilla, de 1948. El tema que compuso Max Steiner puede oirse tambien cuando Gordi y Sloth salvan a sus compañeros en el barco.</descripcion>
		<imagen>http://pbs.twimg.com/media/BOpMK7ZCcAAevVy.jpg:large</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="2">
		<tituloescena>Anecdota real</tituloescena>
		<descripcion>Cuando Gordi es interrogado por los Fratellis cuenta que una vez lanzo vomito falso en el cine y que esto hizo que otras personas vomitaran tambien. ¡Anecdota real que tiene como protagonista a Steven Spielberg!</descripcion>
		<imagen>http://i.imgur.com/PVEv8k8.jpg</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="3">
		<tituloescena>Carrie!!!</tituloescena>
		<descripcion>En la escena en la que Luke destruye la Estrella de la muerte y llega a festejar, le grita a Leia "Carrie" (el verdadero nombre), el fallo se escucha claramente en la pelicula.</descripcion>
		<imagen>http://i.dailymail.co.uk/i/pix/2015/10/13/20/2D61EEF700000578-0-image-a-1_1444764040861.jpg</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="3">
		<tituloescena>Chewbaca - Vader</tituloescena>
		<descripcion>En un principio, el actor que interpreto a Lord Darth Vader iba a hacer de Chewbaca (tiene la altura necesaria), pero se nego porque no queria interpretar un papel en el cual no se le veria la cara. Lucas, ante la negativa, le dijo que no se preocupara, y le ofrecio el papel de Vader</descripcion>
		<imagen>https://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/05/24/14956279113059.jpg</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="3">
		<tituloescena>Nombres de personajes</tituloescena>
		<descripcion>El nombre "R2-D2" viene por "Rollo 2, Dialogo 2".  En algunos paises, como en Mexico, se le llama "Arturito", debido al ingles, AR (R) Two (2) DI (D) Tow (2)</descripcion>
		<imagen>http://img3.wikia.nocookie.net/__cb20150113212253/disney/images/a/ab/R2-D2_in_A_New_Hope_1.png</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="3">
		<tituloescena>Actores de sobra...</tituloescena>
		<descripcion>En la toma final, cuando les ponen la medalla y todo eso en la ceremonia, hay una toma en la que se ve que los soldados son de carton</descripcion>
		<imagen>https://cinematicos.net/wp-content/uploads/1628960296_524_El-final-de-Star-Wars-una-nueva-esperanza-explicada.jpg</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="3">
		<tituloescena>Estallido</tituloescena>
		<descripcion>Mark Hamill contuvo su aliento durante tanto tiempo durante la escena del compactador de basuras que le estallo una vena de la cara. Debido a esto las tomas siguientes son todas del mismo perfil.</descripcion>
		<imagen>http://www.microsiervos.com/images/star-wars-trash-compactor.jpg</imagen>
	</escena>
	<escena idpelicula="3">
		<tituloescena>Sombras de laser</tituloescena>
		<descripcion>En la escena en la que Obi-Wan entrega a Luke el sable de luz, C3PO decide apagarse por unos momentos; un buen observador, en este punto, se dara cuenta de que el efecto especial del susodicho sable esta incompleto: falta el reflejo producido por la luz del sable sobre la superficie metalica de C3PO (que en ese momento, esta sentado y apagado a la izquierda del cuadro).</descripcion>
		<imagen>https://s3.amazonaws.com/rapgenius/filepicker/LI4SF2MDSAWLyQFJFK8G_obi_wan_luke.jpg</imagen>
	</escena>
</escenaspeliculas>